\chapter{Contratto} 
\label{cha:contratto}

\section{Introduzione}
\label{sec:introduzione}
Il seguente contratto avrà validità previa approvazione delle specifiche del sistema e dell'analisi dei costi previsti.

\section{Caratteristiche del sistema} 
\label{sec:caratteristiche_del_sistema}
Il sistema che si intende realizzare è quello descritto ad alto livello nel \docref{cha:documento_di_visione}, esso verrà descritto nel dettaglio nei documenti di specifica. 

Possiamo affermare che tale sistema è realizzabile grazie allo \docref{cha:studio_della_fattibilita}.

Faremo in modo di curare con la massima attenzione design e usabilità del sistema, in modo da rendere più semplice possibile l'utilizzo del portale. Il sito sarà dinamico e la grafica personalizzabile secondo le direttive dell'acquirente.


\section{Tempi di realizzazione} 
\label{sec:tempi_di_realizzazione}

Ci impegneremo a realizzare il sistema in un tempo di tre mesi dall'approvazione delle specifiche.
%Dopo le specifiche saranno indicati anche i costi, tramite l'analisi dei costi.

\section{Assistenza e mantenimento} 
\label{sec:assistenza_e_mantenimento}
Includiamo nel budget previsto la manutenzione e il debug della versione consegnata per un periodo di due anni. Eventuali nuove versioni o funzionalità aggiuntive non sono incluse in questo contratto. 

Ci occuperemo dell’installazione del sistema nell'infrastruttura dell'acquirente e dell'eventuale assistenza tecnica.


\section{Costi} 
\label{sec:costi}
L'analisi dei costi verrà effettuata dopo la realizzazione delle specifiche del sistema e allegata in apposito documento.

\section{Divieto di cessione} 
\label{sec:divieto_di_cessione}
Il presente contratto non può essere ceduto, in tutto o in parte, a soggetti
terzi rispetto a quelli firmatari del medesimo, a meno che a ciò non risulti
espressa autorizzazione dell’altra parte.

\section{Legge applicabile e foro competente} 
\label{sec:legge_applicabile_e_foro_competente}
La legge applicabile al presente contratto è quella Italiana. Per qualsiasi
controversia relativa al presente contratto sarà esclusivamente competente il
Foro di Roma. Per quanto non espressamente previsto dal presente contratto
saranno applicabili le norme di legge vigenti.

%\section{Domicilio} 
%\label{sec:domicilio}

%\section{Risoluzione contrattuale} 
%\label{sec:risoluzione_contrattuale}
